<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ArVento</title>
    <link>https://lafleur977.github.io/ArVento/</link>
    <description>Recent content on ArVento</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lafleur977.github.io/ArVento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Il Problema degli esagoni</title>
      <link>https://lafleur977.github.io/ArVento/posts/art1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lafleur977.github.io/ArVento/posts/art1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tempo fa un amico mi ha proposto un problema di logica matematica davvero intrigante, e da allora non ho smesso di pensarci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immaginate un esagono composto da celle esagonali più piccole, il cui lato misura &lt;strong&gt;5 celle&lt;/strong&gt; (come mostrato in figura).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Immagine Griglia Esagonale non trovata&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://lafleur977.github.io/ArVento/posts/art1/posts/Art1/griglia_esagoni.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutte le celle inizialmente sono spente e la regola per accenderle è semplice:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una cella si accende &lt;strong&gt;se e solo se&lt;/strong&gt; è circondata da &lt;strong&gt;3 celle già accese&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lo scandalo di RANDU</title>
      <link>https://lafleur977.github.io/ArVento/posts/art1-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lafleur977.github.io/ArVento/posts/art1-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Negli anni ’60, nei laboratori di calcolo scientifico, un piccolo dettaglio algoritmico avrebbe cambiato il modo in cui gli studiosi guardano ai numeri casuali. Quel dettaglio si chiamava &lt;strong&gt;RANDU&lt;/strong&gt;, uno dei generatori di numeri pseudocasuali più diffusi… e più problematici della storia.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;che-cosè-randu&#34;&gt;Che cos’è RANDU?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;RANDU è un &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Generatore_lineare_congruenziale&#34;&gt;generatore lineare congruenziale&lt;/a&gt;, un algoritmo che produce sequenze di numeri apparentemente casuali secondo la formula:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$X_{n+1} = (a \cdot X_{n} + c) \mod m$$&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lafleur977.github.io/ArVento/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lafleur977.github.io/ArVento/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ArVento&lt;/strong&gt; nasce come uno spazio deliberatamente libero, un luogo in cui le parole, sottratte a vincoli, titoli e investiture, possono dispiegarsi come pensieri in movimento, talvolta improvvisi, talvolta lungamente meditati, ma sempre autentici. Qui scrivo senza l’urgenza di convincere o piacere, con il solo intento di dare forma a ciò che penso, accettando che le idee mutino, devino o si contraddicano, proprio come il vento che le ispira. Questo spazio è mio, ma non chiuso: è aperto a chi legge con curiosità, riflette senza dogmi e riconosce nell’assenza di verità assolute una possibile forma di libertà.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
